政府否認推禁足令 男子涉發假消息被捕 議員憂網禁首例

節錄

政府否認推禁足令
男子涉發假消息被捕 議員憂網禁首例

【本報訊】日前政府。。。。。。。。。。。
。。。有立法會議員擔心案件為警方「網禁」開先例，製造白色恐怖，並質疑以政治取態左右執法標準，要求清楚交代涉案假消息內容。

。。。。。。。。。。。涉嫌干犯《簡易程序治罪條例》下「使用無線電話傳送虛假訊息」罪。。。。。。。。。。。

林卓廷揶揄警方否認警暴，亦屬發佈假消息。

林卓廷：拉PPRB發言人先啦

相關新聞：鄧達智感染 曾與徐小鳳飯敍

網罪科警司譚威信。。。。。。。。。。。

網罪科警司譚威信（右）昨指警方拘捕一名發放假消息的男子。

民主黨立法會議員林卓廷認為，警方必須「講清楚嗰啲乜嘢係假消息，究竟係傳言，抑或蓄意揑造謠言出嚟令人相信，從中獲利定係點呢？」他揶揄警方：「講到發佈假消息，警方都經常做㗎啦，咁多事情涉及警暴，佢哋都一概否認，甚至誣衊受害人……應該先拉咗警察公共關係科好多發言人先啦！」

公民黨立法會議員郭家麒直言，「好擔心開咗呢個先例……係白色恐怖，亦係萬能key，可以拉好多人。」他反問林鄭及陳肇始之前稱武漢肺炎疫情受控，又稱豁免檢疫人士沒影響疫情，但結果疫情失控，日前專家亦分析第三波疫情最有可能源自多宗輸入個案、早前豁免檢疫的人員等，「咁林鄭同陳肇始講嘅係唔係假消息？」

push

痴線,同大陸有咩分別

有案例唔可以用呢條罪入，班狗係咪弱智

自己發放假消息就得

班狗係咪弱智

香港疫情再惡化 林鄭稱：不排除實施「禁足令」

有人信左佢講野，WhatsApp講比親友知就比popo拉左？

咁都知邊個?

記得當年沙士都有人發sms話香港會宣布為疫埠
跟手都比人拉左

最尾告唔告到就唔記得了

其實不嬲假消息都會拉

香港可考慮採取如其他地方推出「居家令」或「禁足令」，限制市民出外

節錄

抗疫失據 林鄭只顧感謝中央

林鄭月娥

【本報訊】曾視抗疫工作為立法會選舉工程的特首林鄭月娥，昨發表題為「抗疫六月 驚濤駭浪 萬眾一心」的文章，以模稜兩可態度交代政府下一步行動，又不忘向造成武漢肺炎全球大爆發的中國政府獻媚，表示改裝亞洲國際博覽館體現了中央「對港人的關懷」。

相關新聞：鄧達智感染 曾與徐小鳳飯敍

左報倡向內地求援

先後拒絕封關及容許大量入境人士豁免檢疫的林鄭月娥，在文章中回應坊間提出若形勢再惡化，香港可考慮採取如其他地方推出「居家令」或「禁足令」，限制市民出外。。。。。。。。。。。。。。。

林鄭又不忘向北京獻媚，表示中央一直十分關心香港疫情變化和支持特區政府的防疫抗疫工作，聲稱中央「近日應我要求在加大檢測能力和改裝亞洲國際博覽館為類似方艙醫院的工作上提供協助，充份體現對港人的關懷」。

《大公報》昨日頭版標題。。。。。。。。。。。。。。。有網民在林鄭的facebook專頁留言，批評政府抗疫工作慢半拍：「醒下啦好嗎？ 本來呢一波爆發係完全無可能發生，完全係因為你免檢疫嘅漏洞。 」

嗱，我就支持攬炒

我一定支持政府死都唔好推禁足令，死都唔好封關呀

發佈假消息個個唔係呀頂咩

要好好利用文字藝術